[藍色媒體圈] 紅色資本名校 Secrets 的前世今生

好多圖，自己入去睇

前世：Pre-御學軒同御學軒年代既名校Secrets
首先，我哋要講一講返個主角嘅一啲背景先。
喺2013年3月左右，Matcha Latte Limited 呢間公司成立，喺成立之後既一段時期係由兩名股東分別持有50%的股份。
同年4月底，名校Secrets 喺Facebook 設立專頁。
之後個一年，佢哋出咗本叫做《名校Secrets 血淚史》嘅書，喺個序度首次提及到兩個ADMIN個英文名，一個叫Billy，另一個就叫Henry，另外喺最尾個一頁，就多謝一個叫做Gary Tang（？！）嘅人。
個名係咪有啲熟口面呢?
兩年後，喺2015年3月，名校Secrets 推出名為 Schoolmates 應用程式，並喺App Store 以 Matcha Latte Limited 的名義上架。呢個係第一次公開咗 Matcha Latte Limited 同名校Secrets 嘅關係[1]。
再過多兩年，喺2017年9月，Matcha Latte Limited 的何姓股東，出售其手上的5000股予一間名為Go & Go Limited的公司。

而喺同年11月，Go & Go Limited 喺商標註冊處嘗試為「名校 Secrets」的名稱註冊為商標，而喺呢個申請入面，Go & Go Limited 喺佢嘅申請表上所寫嘅地址係九龍行 401室，亦即係御學軒所在嘅地址。而喺送達地址上所寫嘅接收者個名，就叫做 Gary Tang，亦相信就是御學軒的總監鄧家豪。從以上兩份資料而言，我們相信名校Secrets 第一次局部賣盤，係同御學軒等人仕有關連。
喺2018年4月，有連登網民號召向名校Secrets 開戰，以示對ADMIN管理手法的不滿。在稍後時間，名校Secrets 一度公開表示會停止運作 [2]。

不過去到五月中嗰陣，名校Secrets 再度刊登內容，並一直運作至今。
今生：紅色資本嘅名校Secrets
然而，根據我地調查所得，當時專頁擁有權仍未轉手，御學軒仍然控制名校 Secrets 及其相關系統及商標。不過，名校 Secrets 喺2018年的下半年再度易主，莊姓股東將佢所有股份賣咗比Go & Go ，同一時間，間公司亦都轉咗董事。
我哋估計，名校 Secrets 喺被揭發有份由御學軒營運後，事隔個半月再度運作嘅原因，係希望保持嗰盤生意嘅市值。而Matcha Latte的擁有者，相信亦同星島新聞集團有關。以下將逐一解釋證據嘅相聯性：
（一）Matcha Latte 的控制人
據我地查冊所得，Matcha Latte 喺2018年嘅交易後，改由一位名為劉業強的男子出任該公司董事。（註：呢個劉姓男子並非鄉議局嘅劉業強。）而按照董事查詢，劉業強同時亦擔任 eDescartes 、Bravo Link (HK) 同 iLeague 三間公司嘅董事。而eDescartes 同iLeague都係由同一股東持有。

eDescartes 份Annual Return都係寫佢做董事，不過最新記錄就冇。
（二）名校 Secrets 被列為「廣告平台」
上段提及嘅 eDescartes 同 iLeague 呢兩間公司，佢嘅業務主要係廣告生意。首先，iLeague 直頭走咗去聲明名校Secrets 呢個page喺佢地擁有。

同時，呢兩間公司嘅註冊地址，亦都同「巴士的報」同一系列嘅公司，曾經位於同一辦公室一段長時間。
（三）Bravo Link（HK）
咁一如以往，我哋又係走去search下之前提到嘅 Bravo Link（HK）係乜嘢料。但係神奇地，喺星島新聞集團2019年年度中期報告入面發現到呢間嘢個名，而且有個備註寫明：“盧先生被視為擁有透過貝萊持有一股股份權益，該公司由巴士的報全資擁有。“[3]。即係話，Bravo Link （HK） 其實同巴士的報係有比密切接觸者更密切嘅關係。

眾所周知，巴士的報近年明顯親中，而且與星島集團扯上關係，因為星島新聞集團係有巴士的報30%股份嘅。我們調查發現，包括 eDescartes 及 iLeague 等公司，以及巴士的報整盤生意的最終持有人/控制人，是星島集團的其中一名大股東 － 盧永雄。由此可見，名校 Secrets 實際上已經成為紅色資本一員，而且受星島日報等親中媒體的直接或間接控制。
至於前段提及嘅盧先生，即係盧永雄。佢喺一九八五年畢業於香港中文大學新聞系，後獲政治行政學碩士學位及香港大學法律專業文憑。曾任信報新聞周刊採訪主任、亞洲電視總採訪主任，為「亞視六君子」之一。1999年，進入轉手後嘅星島日報任總編輯，2002年被委任為星島新聞集團之執行董事，及後兼任星島新聞集團行政總裁、星島日報社長及頭條日報社長。2013年離任星島新聞集團行政總裁、星島日報社長及頭條日報社長三個職位，僅留任星島新聞集團執行董事，同年與星島新聞集團合資成立巴士的報：盧永雄個人持70%，星島新聞集團持30%。
盧永雄近年一直被認為係一個非常愛國嘅親中傳媒人，而佢任職星島日報份報紙期間，星島日報由胡仙年代"親泛民、中國=中華民國"嘅報紙，急速變成一份"愛國愛黨、中國共產黨萬歲"嘅報紙，功力極為深厚。至於佢之後喺星島集團系統以外成立嘅巴士的報，報導、專欄立場，各位都有目共睹。（註：巴士的報並唔係星島集團旗下品牌，但星島集團係巴士的報嘅第二大股東）
自2002年後，至到出稿嘅一刻，盧永雄係從未離開過星島新聞集團執行董事嘅職位；而且根據星島新聞集團2018年度年報，盧永雄喺星島集團執行董事入面，係所持普通股個人股份第二多嘅人嚟，僅次於何柱國。而根據星島新聞集團2019年度中期報告，佢係擁有3間Bravo Link（貝萊新媒體）嘅全部有投票權股份[3]。雖然個持股方式係非常複雜，但全部嘢兜兜轉轉都唔知點解會兜返去盧永雄同星島新聞集團身上咁囉。

冇人理

push

你個標題如果改做
偽黃facebook KOL 名校Secrets公然食人血饅頭 會多d人理

你講咩藍色紅色d軍師唔care

咁算，尤得班喜愛星島嘅中學雞死

重要post冇人理

冇得打飛機，係咁嫁啦

ok，我宣佈星島又贏